WhatsApp驗證碼騙案升13倍 男子失43萬

2019年04月09日

WhatsApp驗證碼騙案升13倍
男子失43萬

劉嘉豪提醒市民一旦發現WhatsApp賬戶被騎劫，應立即重新安裝及重新驗證，以「奪回」賬戶。

【本報訊】WhatsApp驗證碼騙案急升13倍，警方網絡安全及科技罪案調查科署理警司劉嘉豪表示，騙徒入侵目標受害人WhatsApp賬戶，及預先以另一部手機重設受害人的WhatsApp賬戶，並向受害人發出遺失手機、重設賬戶等藉口，要求接收附驗證碼的SMS短訊，一旦受害人回覆，騙徒就可獲取驗證碼，即時騎劫WhatsApp賬號，再以漁翁撒網方式、假扮受害人聯絡親友，要求代購點數卡或現金周轉騙款。

要求買點數卡

警方網絡安全及科技罪案調查科警司曾雅詩指出，這類個案由2017年的42宗飆升至去年的592宗，升幅高達13倍，損失640萬元。今年首季有152宗，比去年同期的227宗下跌33%，但損失金額卻由180萬元增至270萬元，升幅五成；逾九成個案涉騙取點數卡，有47%受害者年齡為41至60歲。

歷來最大宗損失的個案發生於今年1月，一名48歲男子報稱收到「家姐」WhatsApp訊息，要求代購網上遊戲點數卡以供炒賣賺錢，4小時內他先後在屯門黃金海岸寓所附近的便利店購買點數卡逾100次，總值約43萬元。

劉承認至今並無人被捕，指騙徒使用海外伺服器犯案，增警方調查困難，警方正循本地及海外跨境犯案方向調查，提醒市民一旦發現WhatsApp賬戶被騎劫，應立即重新安裝及重新驗證，以「奪回」賬戶，並立即通知親友提防受騙。曾亦提醒市民應為WhatsApp賬戶進行雙步驟驗證防止被盜用，並呼籲便利店職員若發現可疑點數卡交易，應即時查詢及提醒事主。

■記者謝明明

上一則
上一則
懷孕少於12周可致流產

下一則
下一則
蘋人誌：6種身份 2種男人 梁芷珊

幫姐姐買40幾萬點數卡

點數卡仲有咩用呢個年代？
仲停留緊十年前比月費online game

姐如果條友冇朋友就昆唔到錢

淘寶啲黑石

戇鳩

其實點數卡除左騙徒工具仲有咩用
從來冇聽過有其他用途

不如將便利店收銀機預設一有人買點數卡就自動報警, 追查下落
相信破到唔少案